印度繼美中俄後成功試射反衛星飛彈 躋身太空強權

【國際中心╱綜合外電報導】印度下月中旬將舉行大選，尋求連任的總理莫迪（Narendra Modi）昨罕見發表全國電視演講，宣布成功測試反衛星飛彈，擊毀一枚低軌道衛星，使印度繼美國、俄羅斯和中國之後，晉升太空超級強權行列。

印度總理莫迪昨透過電視宣布成功執行飛彈擊毀衛星測試。 歐新-埃菲社

2022年派太空人升空
莫迪向全體國民宣布：「沒多久前，我們的科學家，擊落一枚在300公里處、低軌道的人造衛星。印度今日達到史無前例的成就，印度已經名列太空強權。」在這項名為「力量任務」的試驗中，飛彈於東部奧里薩省一個發射場發射後，三分鐘內成功擊落衛星，但莫迪沒有透露具體測試時間。
印度發展太空計劃已多年，研製影像衛星及發射衛星服務，作為西方以外較便宜的選擇。這次成功測試反衛星飛彈，莫迪形容是國家太空計劃的大突破，是確保國土安全、經濟增長和技術進步的重要一步。印度還有其他太空探索計劃包括已發射探測器到月球和火星，最近又宣布要在2022年派載人太空船升空。
外界憂慮反衛星飛彈技術會令太空武器化，觸發敵國之間的太空武器競賽。新德里政策研究中心安全專家切拉尼指，「太空已演變成戰場前線，讓抗太空能力變得重要。因此，印度成功以反衛星飛彈擊毀衛星很重要」。但莫迪強調，這次測試不違反國際規範，而印度仍然反對太空武器化。
美國與前蘇聯在冷戰期間都已成功測試反衛星武器，中國則在2007年達成以飛彈擊毀衛星的測試。新德里防衛研究和分析研究所高級研究員萊勒說，印度是見中國的成功，決心趕上。萊勒相信印度這次擊毀本國的衛星，使用的是沒有爆炸彈頭的「動能」飛彈，以金屬片的動能撞擊摧毀衛星。印度政府強調，這次在低軌道進行的測試，碎片將在幾周內重返大氣層燒毀，不會影響太空飛行安全。

挑大選前發表惹議
印度跟巴基斯坦關係緊張，雙方皆有核武，上月底在喀什米爾地區才爆發過衝突。中國外交部昨指，希望所有國家「能真誠保護太空的持久和平與安全」，巴基斯坦沒有回應。
印度即將在4月11日舉行為期近６周的大選，政府不得在此期間宣布有利於執政黨的重大政策或進展。莫迪選在此時發表反衛星飛彈試射成功，令外界質疑是規避這項選舉法規。

太空強姦大國

太空垃圾 好彩係低軌道